大陸小學課本，教你乜叫語言藝術

在繁華的巴黎大街的路旁，站著一個衣衫襤褸、頭髮斑白、雙目失明的老人。他不像其他乞丐那樣伸手向過路行人乞討，而是在身旁立一塊木牌，上面寫著：“我什麽也看不見！”街上過往的行人很多，看了木牌上的字都無動於衷，有的還淡淡一笑，便姍姍而去了。

這天中午，法國著名詩人讓·彼浩勒也經過這裏。他看看木牌上的字，問盲老人：“老人家，今天上午有人給你錢嗎？”

盲老人歎息著回答：“我，我什麽也沒有得到。”說著，臉上的神情非常悲傷。

讓·彼浩勒聽了，拿起筆悄悄地在那行字的前面添上了“春天到了，可是”幾個字，就匆匆地離開了。

晚上，讓·彼浩勒又經過這裏，問那個盲老人下午的情況。盲老人笑著回答說：“先生，不知爲什麽，下午給我錢的人多極了！” 讓·彼浩勒聽了，摸著鬍子滿意地笑了。

“春天到了，可是我什麽也看不見！”這富有詩意的語言，産生這麽大的作用，就在於它有非常濃厚的感情色彩。是的，春天是美好的，那藍天白雲，那綠樹紅花，那鶯歌燕舞，那流水人家，怎麽不叫人陶醉呢？但這良辰美景，對於一個雙目失明的人來說，祇是一片漆黑。當人們想到這個盲老人，一生中竟連萬紫千紅的春天//都不曾看到，怎能不對他産生同情之心呢？

節選自小學《語文》第六冊中《語言的魅力》

本篇亦係普通話水平測試，指定朗讀作品，作品第53號

大陸啲人中文好勁，返過大陸做野見識過

英國人英文好勁
日本人日文好勁

勁又點吖，咪又係用殘體字！

繼續打飛機，已經俾人追過
中文又唔夠人嚟，英文又唔夠人掂

其實唔明點解中文咁好但修養咁差 定係共產黨個教育方針好

話中文好嗰班見識過啲黨八股文未
真係成條紮腳布咁
咩發表講話、加大力度
隻隻字都明但合埋一齊都唔知佢噏乜春

佢地中文真係可以寫到好靚好有意景，但真係講完同無講過一樣

中共版newspeak

篇文啲內容 係條youtube片到抄返黎嫁喎

有冇人覺得篇文好有content farm嘅味道
時地人事全部都係老作出黎 用一個虛構嘅故事講啲虛無縹緲嘅道理

寫巴黎大街就知篇文抄返黎,
都重有班踩港5毛打飛機

呢篇野同中文好有咩關係

大陸乜柒都係抄

重要係當自己既打飛機

香港係民國中文，道南正脈
中國係共產中文

百度百科對本課文的介紹

普通話水平測試考試課文

正確來講，係無從證實，無從驗證的故事。

不過我覺得，真的機會都好高

故事雖無法驗證，但合常理、合邏輯、合社會規律。

其實都真係有些似 content farm 的感覺。

成個故事youtube有片

呢位巴打絲打就post左真正示範搵工的語言藝術的厲害

中文好同文學修養係兩回事喎

秒

屌你老母